北大教授：推行真正政改才能幫中央贏得港人信任

北京大學憲法學教授張千帆表示，只有推行真正的政改，才能幫助中央贏得港人的好感和信任。最近的大規模抗議表明，港人有政治訴求和行動能力，光靠高壓手段不讓他們頻繁上街並不現實，與其一再激化矛盾和對立情緒，不如在符合「一國」底線的前提下，將屬於市民的政治權力還給他們，將他們的注意力聚焦到自由產生的候選人身上。

張千帆以「重啓政改才能讓香港回歸穩定」在《金融時報》中文網撰文，他形容《逃犯條例》修訂為「送中條例」，連續引發幾次大規模民衆集會抗議，包括少數人衝擊立法會，當局要反思香港街頭運動從2014年佔中到今天這一步的制度緣由，畢竟激進群衆運動的背後，往往是非理性的政府政策或應對措施，二者互為表裏，很容易形成越管越亂的惡性循環，無論中央還是港府都要檢討，回歸以後落實一國兩制的制度得失，從源頭上消除動亂根源、贏回香港民心。

張千帆表示，「一國」是指國家主權統一的基本底線，對立面是「港獨」，而不是香港的民主自治。如果「一國」的範圍任意蔓延，變成中央全面管治，「兩制」便名存實亡，如果港人對民主自治的前途絕望，越來越多人會別無選擇、鋌而走險，但如果將《基本法》承諾的高度自治還給香港，再加上港人渴望的民主選舉權利，反問還有甚麽理由冒著違法風險支持「港獨」。

咩陰謀
定跪左美國佬？

做和事佬

[[注意]]！隔離自稱物資店店長個po有問題！！！

唔好意思，打錯““站””字，見到請幫推

黎條友一陣就會人間蒸發，共產世界是沒有良心，祇有服從

831方案

到時一定有多啲人跪住先

方便之後再重新收回政權

統戰？

(建議) 清楚表達香港人訴求 - 聯合聲明已被毀,促請UK,US,EU同國際政府介入

佢個教席應該GG

之前係咪有隻人形畜話真普選=港獨
出黎屌下呢個北大教授

利申 : 堅決擁護以習近平為核心之十九大黨中央，現本愛國知青對此為北大教授鼓吹港獨之言論十分憤怒，望有關港區人大代表或法律專家出面反駁

張千帆係大陸嘅自由派喎

張千帆（1964年1月－）出生於上海市，畢業於南京大學、德克薩斯大學奧斯汀分校、卡內基·梅隆大學，為北京大學法學院教授、北京大學政府管理學院教授、作家、公共知識分子。

生平編輯

1964年，張千帆出生在上海市，童年在外婆家度過，讀中學前回南京和父母團聚。[1]1980年，張千帆考上了南京大學物理系，1984年畢業並且遠赴美國留學,1989年獲生物物理博士。[1]1992年，張千帆入讀馬里蘭大學法學院，轉攻社會科學。[1]1995年，張千帆入讀德克薩斯大學奧斯汀分校，1999年獲政府學博士。[1]張千帆學成之後歸國，在南京大學法學院出任教授，後轉入北京大學法學院擔任教授。[1]2012年12月網絡盛傳的視頻《辛亥革命與中國憲政》，張千帆痛陳專制社會對人格的戕害，以及中國國民的人格缺陷。[2]

社會活動編輯

張千帆在媒體經常對「教育公平」和「憲政民主」表達自己的觀點和看法。[3][4][5][6][7]
2012年12月25日，張千帆在其騰訊博客發表《改革共識倡議書》，得到諶洪果、何兵、賀衛方、許紀霖、鄢烈山、章詒和等人的聯署簽名。隨後他的新浪微博被封號。[8][9]
2013年12月12日，張千帆代表參與教育平權活動的志願者發表《教育公平志願者聯合聲明》，聲援因倡導教育平權和新公民運動被捕待審的許志永博士。

有選舉主任仲撚洗831

張千帆教授半個自己人嚟

根本中共就係好白癡
畀少少自由香港人50年聲明失效再收我地皮
宜家就搞到咁仲難令港人歸順
弱智政權

傳說中嘅好中國人

你係咪搞港獨

咪傻啦，當日831和理非都唔含，今日幾十個DQ閘係前面，更加唔會含

有咩陰謀

曾生果陣最多人認自己係支那人
係支共唔知做乜柒咋麻
我地真係全靠689

同樣稱為北大教授，呢個阿叔得人心，唔似孔慶東隻食屎狗咁撚on9

好L奇怪喔，如果佢係真心嘅自由派，有咩可能到今日仲可以喺北京大學教書
北京大學喔

識玩，呢個moments , 一定要大叫我地要5大需求，不要真普選

等北京失焦點

響支那眼中
下放治權一定等同跪低冇面而且更不受控制

佢承認咗中央冇俾香港人高度自治

大陸人都有清醒

大陸寧可在世界舞台無信用，也要強加佢地第三世界制度在香港執行，這樣管治不能長久，沒人能抵抗人類時代洪流，正如推翻帝制，隨著一代又一代人民開始覺醒，改朝換代是必然，暴政之徒將在歷史留下污名。

有條女免費任你玩仲有錢收，忍得到50年？

理想，但唔現實。
自治下，只會走向民主。但中共走既係獨裁。
點共存？

RIP

50年前玩佢摸下佢就反抗，但50年後就可以永遠擁有，我會玩住其他女揀後者

應該好快被消失，中共如果識咁諗, 一早係5年前落實真。雙普選, 邊會有咁多人出黎反政府。

但多數都係扮瞓

講出事實

不過現實上，好難返轉頭。就算你取消８３１，畀個公民提名，但佢隨時ＤＱ候選人，根本冇得攪。

比天琦復位先好同我講野

其實呀媽係女人嘅事實黎

一開始鬆手，香港人咁現實，至多咪選個曾俊華/曾鈺成之類

而家搞到咁跟本反唔到轉頭

實際上按呢幾年中共既對策，佢地可能真心放行俾你玩真普選，但係暗地裡利益輸送統戰班選舉主任，用選舉主任黎控制侯選人，即係明真普選暗831，而香港人基本上say唔到no。

咪試過，諗住叫我地袋住先
點都唔贏得香港人信任

仲想用咩高壓手段

就係唔敢放個太自由既地頭係到,怕你輸出革命上大陸

北大清華個風氣好特別o架
係校園入面咩都可以講
討論埋專制政治有咩缺點，而家個經濟模式搞唔搞得掂
對工人農民點樣受剝削等等
全部都可以係校園入面講
只係唔準出校園外

好似上年定上兩年咁
北大既馬克思學社拖友落深圳聲援富士康工運
即該拉人
但假如佢地只係校內講係隻眼開隻眼閉
呢個係北大同清華既特權

其實以大局黎講，呢個係最有效益嘅統戰策略
真有料之人

驚唔驚被消失

張千帆教授好重視憲法，同地方自治

6-7年前佢投過稿去我學校本書仔，聽講過咗年零，中國人就唔准佢出版書，估唔到仲健在

佢都幾大擔
係中共地頭屌中共
佢係咪預唔返屋低
老婆仔女比人拉去坐監

公道，不過是市民選出候選人，選擇權都在中央

其實香港有真既雙普選
香港反支那人數應該會插哂水

根本就係，50年後我哋呢代個個都七老八十，想上街都無力。新嗰代個個都喜茶海底撈邊有人會反你接管返香港。係要咁心急，而家咪閪撚晒

其實咁都ON99
即係你可以心入面講, 圍內自己友講
但現實上唔講唔實踐
咁有咩意思
知行唔合一?

一係佢預左畢業唔會響支那發展
直接出海外

普選都已經無用

即時成立臨時政府，暫時交番比英國管理
大家 win win

切割真係最好的方法，一陣燒到入你中國
真係捉虫入屎忽(其實都燒緊)

大陸人原來識講人話

正常有政治智慧都知要咁做。
只係中共驚一放權就控制唔到香港。

當初有幾多香港人專登係赤口幫孔狗開年
Btw教授

咁社會總要有清醒嘅人做野嘅
人民蒙在鼓裏就夠

好快會被消失

小學畢業國家主席係咁上下架啦

而家流左出黎, 佢GG 了

以死相諫

教授一路好走

200萬 +4

北大同清華係有特權，校園內任何被視為對中央不敬既野都可以討論，只係唔可以出校園
校園入面係壁壘分明，權貴之後小粉紅同真知青
小粉紅果班唔講啦
真知青果班讀政治史，民主專制，哲學，詩詞歌賦
好有人文素養，係真。菁英
呢班人99%同情香港，一心嚮往國外既民主自由
呢個係佢地既學風黎
始終校史深厚，D建築講堂課室有咁多大思想家大教授傳播過學說
係點都壓唔住，唯有由佢地講，只係潛規則你敢出校就即拉

但當然學校既管理層就點都輪唔到呢班自由派開明派熟讀西方書既教授黎做

其他女？太低質了

不嬲係講這個，一直唔做導致今時今日局面！

教授

根本就係。台灣民主咁耐佢哋都推到個草包上去，根本喺香港唔搞咁多嘢就咁畀雙普選加而家嘅洗腦就無問題係要搞咁多戇鳩嘢岀嚟搞到全民反支咁我係雜總真係會拎港澳辦同中聯辦班友嚟祭旗。點解人哋國臺辦就咁成功，你班友就鑊鑊新鮮鑊鑊甘

唔會啦， 變左入監獄教

共產黨 永遠，係永遠都信唔過

倪匡：妓女都比共產黨可信

張千帆教授
佢d書好值得睇

會唔會被消失

完全道出問題核心

鄉下妹同番書妹比

希望唔好被消失

呢d野係大陸唔講得，中央唔係將雙普選定義左為港獨咩

造反了

奧運嗰陣最多人認

佢居然仲係度

大陸想保住台灣姐

同感如果之前一路唔硬推惡法，加埋08奧運，一路放軟手腳對我哋，再加埋佢啲所謂「軟實力」輸出，中國人身份認同隨時升上80/90%，再自願做香港市

中共轉風向，林鄭堅持，文宣組又有嘢玩

佢會唔會被消失?

傳說 中国嘅好人？

果陣細個都會覺得支那未係咁醜陋!!
可能支那真係冇水，內鬥太勁
上次維穩都係派coupon

你哋不係好多藍絲 低級紅係香港咩？仲有落來香港既中共幹部
怕什麼

始終校史深厚，D建築講堂課室有咁多大思想家大教授傳播過學說
係點都壓唔住，唯有由佢地講，只係潛規則你敢出校就即拉

0X年我已經識一班，勁到飛起，自己識搭VPN，通常都精通多過一種外語，文史哲詩詞歌賦，識寫舊體詩，直接讀文言文
痛恨共產黨既程度係遠超你我，但佢地都心知個人口基數咁大係冇可能有足夠既人覺醒到做出改變
結果99%出晒國讀博，投奔自由，但好多都家人係國內，唔敢係國外搞反共
少數1%統戰到，入大國企/官務員，始終呢班係真正10幾億人口入面出黎既最菁英

要搵個case 上終院廢左DQ 武功先有得搞

呢位教授好危險

以前中國其實有唔少嘅學者都好有風骨

不過64之後已經買少見少，張千帆就係其中一個

之前都試過喺微博講嘢俾大陸封號

佢係憲政派
生存到今日仲做緊北大教授真係奇蹟

RIP應該之後唔見左人

而家條女就18歲
我就唔信你會忍50年
等到68先食

咁大條水魚緊係盡快食啦
50年後班官死晒啦
留俾後代收成？
依個國家D人最鐘意鬥快搶資源走佬
會認真同你發展先出奇

唔係話想幫共狗洗白
我好容易就想像到係戰略室入面
其中有個高級幹部講左句 : 不能放任香港
然後就一大堆狗奴才自作主張做埋d低汁決定去打壓香港想攞分

垃圾奴才文化

今次運動主力係九十零零後新一代
所以唔可以咁講

要被消失了

睇黎佢唔駛一個月會因顛覆國家政權俾人拉咗

佢係「公知」黎

會不會被消失

所以宜家條女咪越叫越走咯
仲寧願食世界腸維尼條野睇都覺得核突
維尼根本失敗啦

要普選選舉主任

上街遊行要求做香港市都有可能而家玩壞咗啦。唔知有冇國安睇呢度啦，如果有我推薦你哋一個方法。將而家嗰堆中聯辦，港澳辦，香港政府大粒嘢全部撤職，求其畀條罪佢哋坐返三五七十年平息下民憤。跟住照落實雙普選，記住你哋啲洗腦統戰唔好停，唔係就真係香港獨立㗎啦。你哋記住要確保到啲保皇黨有足夠票。跟住就慢慢等我哋呢一代老，到咗2047咪可以順理成章接返香港。唔好再搞咁多嘢啦，無面一次總好過無咗香港走資吖

Rip professor Cheung

曾生果期最多都係屌地產商同地產霸權,梁振英上台之後香港各方面急速惡化

呢D咪人話，唔係狗吠！

习大大如果肯學下影帝，平時扮下憂國憂民扮下可憐，香港人一早不斷課金上去啦係要 show 比人地睇你幾樣衰做乜

你取消個8.31 , 同唔會再DQ先再講野

殊！

張教授 RIP

連登仔除左跟風之外,其他野根本一知半解

831不了,千二人選飽佢,反正最後一定賣港狗贏

我在下一盤很大的棋

曾生上位嗰陣，狼英仲係行政會議召集人
淨係學識都差好撚遠

係咪又要出翻幅圖

今年年初定唔知上年年初已經有兩三個個教授俾人雞左呢個係米都打算提早退休

中共一直都係想用行政主導既形式黎管治香港，而且唔想trigger因經公民提名而又獲選既特首會因政治理由而拒絕任命引發出黎既風波，所以佢係連真普選都唔會畀你，但呢個憲法學者的確道出左問題根源。

其實最慘係呢D少數既知識份子仲要被牆內既豬屌鳩佢地

張教授一直講辛亥革命未竟，正因憲政建立不起
跟住就共匪打到黎
佢真心一馬當千良心撚化班小粉紅

有古怪

傳說中既
「你要砸爛個天花板，佢就折中要開窗俾你」

岩聽

都話中央會知香港人諗乜架啦
中國萬歲!

就算無普選 當初用薯片佬唔用林鄭
今日都唔會搞到咁

推

全部假架 2019年喇大家 唔係仲信呀？

push

係獨裁的習帝政權下，民主即係滅黨亡國！

原文link

教授rip

信唔信又點,佢北大教授姐,又唔係高級官員,佢係有實權而又出黎放呢d風就話動機可疑姐,佢都冇實權,佢講咩咪聽下囉

大陸高等學府有啲教授好高質㗎，不過知識分子係大陸根本無得發揮作用，之前有個北大定清華教授寫文屌鳩習敗北行歷史倒車，之後比人清算，無咗教席。

好膽心位教授

讀書人

有勇卻無腦，俾你佔到立法會了，下一步呢？點為之香港勝利？可以投票選特首就叫勝利？你有什麼大計令香港繁榮安定？請先講一下有沒有道理才去叫現任官員下台吧！

「民主」是什麼意思？是一個社會以「民」為主的意思，那「民」需要什麼？民需要的是安居樂業、繁榮安定。

如果一個有為的青年真的是為了「民主」，便應為民謀福祉，讓他們安居樂業。絕不要把「民主」曲解為跟你的意思去做才算民主，而不需要顧及其他持份者的意見和需要，像你現在的行為

自己做衰野多身有屎， 有人行過都以為係暴動

教授好快就會被自己既學生舉報然後停職

希望佢安全，唔會被消失

小學生邊識咁多

Rip

RIP 教授

有團派照住炸

倪匡：從來冇咁講過 識我嘅人都知道我好尊重妓女

北大教授收到風可以去哈佛教書入籍？

張教授黎香港你會有更大發揮

慘，好快被失蹤

睇死佢個意思係831果個

張千帆係大陸被人禁左出版
中國政法學者入面佢算先進

係
其實以前都有大陸教授講過D類似嘅野
結果搞到要流亡海外

佢之前被失蹤過

已經被失蹤過

問題係支共最驚香港啟發到大陸人，大陸一有民主支共實死緊，而支共係會為自己利益生存剷平幾多城市人民都在所不惜

張千帆好出名

出名係反中共

對外講一套,對內講果套先係真心話

2012年12月25日，張千帆在其騰訊博客發表《改革共識倡議書》，得到諶洪果、何兵、賀衛方、許紀霖、鄢烈山、章詒和等人的聯署簽名。隨後他的新浪微博被封號。[8][9]

2013年12月12日，張千帆代表參與教育平權活動的志願者發表《教育公平志願者聯合聲明》，聲援因倡導教育平權和新公民運動被捕待審的許志永博士。

(copy from wiki)

你喺佢哋都唔會想同14億人分享民主啦
其他省嘅點知喺咪仲係生番咁樣
只會多個毛主席

開始有人講人話了

支那政治最基本嘅一條，就係儘量唔表太，咁多共9轉太似上面真係調整政策

其實大陸要審查特首候選人好容易
選特首加多條要持有有效回鄉證就得
一黎俾一班港豬覺得尚算合理
因為可以講要述職一定要返大陸
二黎回鄉證審批權響公安廳
0708年個陣香港人又親中
搞到今時今日咁蠢到加零一

其實我地需求好簡單

因為美港關係法